关于https介绍
===============

*http的握手是通过一个三次握手，就是syn号加操作来确定彼此的身份的*

.. image:: _static/images/http1.png

第一次握手：客户端发送syn包(syn=j)到服务器，并进入SYN_SEND状态，等待服务器确认；

第二次握手：服务器收到syn包，必须确认客户的SYN（ack=j+1），同时自己也发送一个SYN包（syn=k），即SYN+ACK包，此时服务器进入SYN_RECV状态；

第三次握手：客户端收到服务器的SYN＋ACK包，向服务器发送确认包ACK(ack=k+1)，此包发送完毕，客户端和服务器进入ESTABLISHED状态，完成三次握手。


HTTPS握手过程
**************

HTTPS在HTTP的基础上加入了SSL协议，SSL依靠证书来验证服务器的身份，
并为浏览器和服务器之间的通信加密。具体是如何进行加密，解密，验证的，下面的称为一次握手

.. image:: _static/images/https1.png

https是非对称加密（证书加密）和对称加密（证书验证后生成的私钥）的结合

而https牵手在http的基础上加入一套证书验证过程，假设服务端已经配置好了CA认证的证书，在客户端请求的时候会得到一个证书，
这个证书里面包含了服务器的公匙，户端就需要用CA的公匙解密数字证书并验证数字证书的合法性。
那我们如何能拿到CA的公匙呢？我们的电脑和浏览器中已经内置了一部分权威机构的根证书，这些根证书中包含了CA的公匙。

得到服务器的公钥后，我们就可以将自己生成的对称加密的私钥通过服务器的公钥加密传送给对方了，服务端再通过私钥去解密这个客户端私钥。
这个时候服务器与客户端之间的传输就可以通过这个私钥来进行通信了


.. image:: _static/images/https2.png


